係咪有d電話 app或者電腦既software係可以check到設備既wifi信號？

唔係平時用電話或者其他設備search router發出wifi既信號，而係相反check返設備既接收既wifi訊號
有冇人知？

Wifi Analyzer

你係唔係想知道router發出去嘅訊號?(即係邊個裝置用緊wifi)
如果係，唔需要APPS，
你電話上網登入router設定，裹面會顯示所有連接中裝置。

你想知D 咩野dATA

唔係呀 ，我地平時見到Search到既係router發出既訊號.
我想要既係設備接收既訊號，即係你電話要搵wifi時佢會不停search,咁佢search 緊時佢就會有訊號發出

唔係呀⋯⋯講到咁仲未有人明

Android default 係 passive scan 好似係

咩係設備接收既訊號

search 緊時佢就會有訊號發出[/quote]
留名

樓上巴打講左，

自己買個旅行 ap ，mod firmware 可能仲簡單

睇黎。。。你好似唔係好知道wifi發射同接收嘅原理，
wifi發射器（例如router）發出嘅wifi信號，其實係電磁波一種，
而接收器（例如電話）都係會發出電磁波，
係我地周圍好多物品都會發出電磁波。
電磁波透過大氣傳送，會根據周圍環境改變傳送強弱。

因為大氣中有好多唔同嘅電磁波，所以有好多唔同嘅識別碼，
至於接收一方點解收到wifi信號，
因為發射一方發出ESSID信號供接收一方檢測可用網路。

wifi信號強弱睇發射器（例如router）而定，
發射電磁波愈強，wifi信號愈強。
而接收器（例如電話）接收信號強弱同樣道理。
wifi距離基本就係100米左右，無阻礙情況下，愈近愈強，
因此你身邊如果有wifi發射器（例如router ABC），
搜尋wifi信號時router ABC都會係第1個，因為wifi信號最強。

所以你紅字嗰段，係唔係想講電磁波？
至於探測電磁波嘅APPS如下：

巴打 你好似明明地 可唔可以教我點做

買個類似 TP-Link TL-MR3020 嘅 usb 電迷你 AP
Flash open-wrt
後面我就唔識，不過有 openwrt 即係有 python